# Численное решение задачи трех тел 
Численное решение плоской задачи трех тел.
На самом деле программа позволяет численно решать плоские задачи N тел.

- [Численное решение задачи трех тел](#численное-решение-задачи-трех-тел)
  - [Сборка](#сборка)
  - [Использование](#использование)
    - [Запуск программы](#запуск-программы)

Программа реализована на языке C.

## Сборка
Сборка осуществляется с помощью `Makefile`.

Команды `Makefile`:
- `make`: сборка программы.
- `make exe`: запуск программы и построение картинок.
- `make videos`: запуск программы и создание двух видео: анимации движения трех тел и анимации движения с графиком относительного изменения энергии.
- `make clean`: удаляет файлы компиляции, программу, изображения и анимации.

## Использование
Программа читает данные из файла указанного при запуске файла (см. далее), пример такого файла: [bin/input.dat](bin/input.dat). Файл должен иметь структуру:
```
# <count of bodies/lines> <start_time>
<x_coord y_coord v_x_coord v_y_coord>
```

### Запуск программы
```console
$ ./integrator.out [STEP] [STEPS_COUNT] [INPUT_FILE_NAME] [OUTPUT_FILE_NAME] [PRINT_STEP]
```
Аргументы:
- `[STEP]`: шаг интегрирования.
- `[STEPS_COUNT]`: число шагов интегрирования.
- `[INPUT_FILE_NAME]`: название файла, из которого буду читаться данные.
- `[OUTPUT_FILE_NAME]`: название файла, в который будут записываться координаты.
- `[PRINT_STEP]`: шаг, с которым печатается решение в файл.
Все последующие аргументы запуска будут проигнорированы.

Данные записываются в указанный при запуске файл, имеющий формат:
```
# <lines count>
<time> <energy> <relative energy diff> <x_1> <y_1> ... <v_x_1> <v_y_1> ... 
```
